陶傑: 泛民游說美國引起全港嘲笑，(泛民)出少兩句聲冇人話你啞 ~

川普與習近平在阿根廷剛鋸完牛扒，即下令加拿大在溫哥華拘捕了華為第二號人物兼接班人孟晚舟。
花似人心何處牽 白先勇｜冼麗婷

此外案中有案，與華為的通訊科技晶片的密切關係的史丹福中國科學家張首晟，在同日於美國墮樓身亡。

孟晚舟是香港人，在大角咀維港灣持有數個單位。香港的地產為何如此瘋狂飊升？美國下令抓一個人，就露出了一點真相和答案。有太多這種「香港人」積極參與危害美國外交利益的活動，例如違反美國制裁令，向伊朗偷賣科技。或者如前局長何志平一樣，在美國的眼皮底下公然賄客非洲官員。

美國一抓捕，香港這個所謂獨立關稅區，像一隻老鼠，大光燈一開，即刻無所遁形。

此時泛民派出兩人去美國，還要游說甚麼「保持香港獨立關稅區地位」，引起全香港嘲笑。在政界混了超過二十年，還是那麼書生氣。學人玩政治，幾時懂得上進一些？好像一個一年級學生有學習遲緩症，讀來讀去總是留級，那麼不必留在名校了，叫父母把你轉到特殊學校就是。

香港的民主派冷眼旁觀，二十年來就是一伙天真的書生。這一點很難怪：他們的祖宗是一個政治背景有點可疑的司徒華，曾參加讀書會，早年有紅底。另一位大律師，人性非常方正，追求理想，也是我很敬佩的人。但好人不可以從政。老布殊的卡特都是戰後美國總統史上兩名好人，斷送了美國幾多利益？今日在台上的川普公認不是一個好人，魔頭加古惑仔，上台一年多，又為美國奪回了幾多失地？滿台掌聲即是明證。

香港的獨立關稅區延續與否，只有美國擁有最隱密的情報：你這個中國沿海的普通城市，藏有幾多隻大陸企業黨產的白手套，有幾多通過入境處這個洞穴洞鑚進來的持香港特區護照的「新香港人」？美國政府比你這兩個上門來拉扯衫尾的香港議員知道得清楚。

泛民口口聲聲在香港呼號：「一國兩制已死」、「一國兩制蕩然無全」。林鄭月娥還送給你一份禮物：趁你去美國前將朱凱迪以「莫須有」的「隱晦支持港獨」DQ掉，美國又將何志平定罪。香港深度參與中國的反美政治證據確鑿。泛民這個小孩大可以站到一邊吃波板糖，「出少兩句聲冇人話你啞」。

事到如今，香港的命運，只有聽天由命。這個天就是美國。不錯，美國就是香港的閻王：閻王叫你三更死，無人可以勸籲，留人到五更。去美國求情，以泛民這種作風只會出醜。除非泛民有一點想像力，用醫學的隱喻，勸說美國：最近的治癌方式，有一種標靶藥，譬如肺癌，不必將半邊肺葉割掉，只針對肺葉的癌細胞攻擊即可。

美國應該制裁香港，這一點在美國眼中已經毫無疑問。關鍵是應該全面制裁還是標靶式制裁？香港七百萬人個個內心親美，包括香港的甚麼愛港愛國加特區班子。但美國只須制裁的是那張嘴巴熱愛中國、口袋藏有英國美國或加拿大護照或居留權的那種香港中環精英。

七百萬人包括的士小巴司機，與美國無冤無仇，甚至還天天捧場，抽美國萬寶路總督吸食了一輩子。香港人熱愛美國，沒有美國文化的加持，香港也沒有一個鬼才黃霑：黃霑畢業後第一份工正在英美煙草公司做廣告主任，美國人啟迪了黃霑的創意。

既是如此，美國為何要懲罰整個香港？對香港人是否公平？正如一個肺出現了兩厘米的癌細胞，為何要將半邊肺葉割掉？特區政府長期欺騙美國與市民無關，標靶式制裁，最低消費，可以要求特區政府開放行政會議一個席位、入境處副處長一職、保安局副局長一職由美國政府派一名黑人或委任一名經聯邦調查局查明絕對效忠美國的ABC來出任，監督特區政府執行美國關係法所要求的種種條款。

這就是標靶式的處理。至於其他人等，長期做蝙蝠的，也由美國決定註消其全家三代今後進入美國旅行、留學或移民的簽證權利。這一點很容易辦，只要川普簽一個總統行政令即可。

去美國「游說」，有很多種方式，用泛民的那種婆婆媽媽左膠心態一定仆街。我平時很少評論泛民，這一點忍不住例外，因為美國遲早會對香港動手，香港市民是無辜的。泛民做少一次傻事，本來我不關心，但這一次實在太離譜。

游說失敗，乾脆不如不去。但若游說真的「成功」，中國和林鄭月娥不會感謝泛民，不會承認閣下立了功，這種生意絕對沒有得賺，還要虧掉來回機票酒店食宿。九龍西補選，泛民輸掉，看來真的不可以怪中國。

去美國「游說」，有很多種方式，用泛民的那種婆婆媽媽左膠心態一定仆街。我平時很少評論泛民，這一點忍不住例外，因為美國遲早會對香港動手，香港市民是無辜的。泛民做少一次傻事，本來我不關心，但這一次實在太離譜。

游說失敗，乾脆不如不去。但若游說真的「成功」，中國和林鄭月娥不會感謝泛民，不會承認閣下立了功，這種生意絕對沒有得賺，還要虧掉來回機票酒店食宿。九龍西補選，泛民輸掉，看來真的不可以怪中國。

十九才子
依家就話屍屠華早年紅底
當年五區公投時，就引用屍屠華話教主信唔過
唔支持五區公投

咁人係會變既
想當年司徒華死嗰時成個高登當正佢係一代偉人

十九才子直線抽擊

我都記得佢當年光明頂 話 屍屠華人格可信 好過癲狗
不過呢幾年嚟 屍屠華係中共下線啲佐證證據先慢慢浮上嚟
當年睇錯 都合理嘅

直線大抽擊

7M人無辜同熱愛美國？
班廢老、建制、大中華膠同新移民點計先？

司徒鬼信唔過，唔等如碌撚信得過
why not both

但美國只須制裁的是那張嘴巴熱愛中國、口袋藏有英國美國或加拿大護照或居留權的那種香港中環精英。

當年陶傑同毓民私怨大過天，甚至只要任何文章提及到毓民就變成非理性攻擊，全無可讀性
長毛鬧司徒華癌症上腦全民聲討，但而家證明佢無講錯，只係而家連長毛都變了樣
政治真係一日都嫌長

呢班最愛美國呀

樓上班友可唔可以唔好成篇文咁quote一次

嗰班人咁愛國應該離開香港共赴國難

佢地一日到黑話美國投建制，係幫兇，唔係無辜

啱
其實成個建制base都係敵人
所以香港無得救

長毛變咩春條友一向係大中華左膠
好多香港本土派以前都係大中華或左膠
之係睇清中共後覺醒姐

讀來讀去都係一年級

將來第一時間搶扯美國旗

要入特殊學校

戇鳩
當時高登一大堆人話佢抵死死得好呀

司徒華死左都要鞭屍

呢篇直線抽泛民都喺蘋果登到

特殊學校

小朋友睇緊包青天要分忠奸

直接人道毀滅啦

泛民真係出少句聲
唔好話香港仲係好好都當幫忙...

十九都出聲話你班飯民係弱智

討論咪討論lo
quote你老母臭閪啊

我同你一定生活喺平行時空

明顯讚多過彈好多

九錢你點解釋？

入面成班都係傻閪
同08年支澳，屌陳巧文一撚樣

得華奴賤種先會拜領袖，邱吉爾打贏二戰都係畀人當公廁

翻譯曬陶傑d文比侵侵睇啦

咁而家咪又係俾人拜

陶傑收左美國佬幾多錢?日日唱衰中國同香港

入定啲美國旗🇺🇸係屋企準備帶路

泛民真係嗰頭近 風頭火勢仲做D咁on9扑街嘢
下次選舉可以完全收得皮 真係自作孽

講真佢地有既資源繼續做最大反對派(中共既忠誠反對派)係可以,可惜比人DQ一輪就嚇到跪左起度.
宜家已經唔係反對派,想做建制又無位比你入,留戀垃圾會人工利益人格墜落既下場

班中產泛民只係著緊自己d利益

19 ho ball